批理大撕民主牆標語 學生明赴校長室示威

多間院校的民主牆近日屢現港獨字句惹起爭議，亦引發校方與學生的角力。由理大學生成立的新組織「理事亭」今日召開記者會，指控校方撕走民主牆上的標語。同場亦有嶺大學生指出，校方曾要求學生會交出民主牆管理權，惟遭學生會強烈反對。

教大：六四展版曾被破壞 校方稱「閉路電視壞咗」

「理事亭」成員鄭國明表示，上周三與另一成員黃澤鏗在民主牆上，貼出「聲援中大學生，提倡港獨無罪」的標語，但學校保安在同日下午6時許已將標語撕去。有學生質疑保安為何能撕除標語，保安訛稱已向學生會交代，惟學生會當晚澄清未有事先收到通知。

鄭國明又指，校方在周四仍繼續撕標語，他們又遭校方約見。會面時他們質問校方為何撕除標語，對方稱大學高層已於周三開會，決定會撕走校內的違法、違憲標語。「理事亭」之後發出聲明，要求校方道歉並承諾保障學生言論自由等，但在昨日下午限期前仍不獲回應。他們計劃明日下午三時前往校長室示威，並要求交代。

教大言論自由關注組成員黃芷欣指，校方在傘後一直打壓師生談論對政權敏感的議題。今次民主牆事件中，校方將標語下架，用閉路電視向學生秋後算帳，更表明會視乎外界情況決定是否收回學生會的民主牆管理權。她批評校方的做法是「白色恐怖」。

她又舉例指兩年前學生曾在校內展示六四展版，但隨即被人破壞。學生會曾向校方追究責任，但校方當時以「閉路電視壞咗」為理由，令事件不了了之。校內亦曾有教授欲舉辦港獨研究會，卻被校方高層告知「唔好搞啦，會有麻煩」。

嶺大學生：校方要求學生會交出民主牆管理權

嶺大學生潘嘉傑則指，雖然嶺大於今次事件中未引發公眾迴響，但其實校方上周已聯絡嶺大學生會幹事，稱因為近日「風頭火勢」，要求學生會交出民主牆管理權。於學生會成員強烈反對之下，校方會終沒有接權民主牆，但仍派人24小時駐守民主牆附近。

商台引述理工大學回應指，《基本法》清楚列明香港是中國不可分離的部分，校方不贊同港獨，會拆除所有在校內的相關標語及宣傳品，校方亦與管理民主牆的學生會臨時行政委員會溝通，如果有關標語及宣傳品出現於學生會民主牆，校方會按原則拆除。理大又指鼓勵師生尊重和遵守基本法，以和平、理性的方式表達意見，無論他們就任何議題發表意見或採取行動時，都必須考慮言行可能引致的影響，並對後果負責。

閉路電視壞咗 黑社會做嘢呀

魂歸西天又唔見你壞cctv 仲可以即刻交俾鴉片報

咪扮啦五毛